> 说明：
> [官方文档](https://git-scm.com/book/zh/v2) 已经给出非全全面的讲解，本处只记录学习感悟和总结，以帮助我们快速掌握这个知识点。

从根本上来讲 Git 是一个**内容寻址（content-addressable）文件系统（键-值对 {数据[blob]、树[tree]、标签[tag]、提交[commit] ... ...} 对象数据库）**，你可以向 Git 仓库中插入任意类型的内容，它会返回一个唯一的键，通过该键可以在任意时刻再次取回该内容。
# 1、基础概念


